\section{Aufbau und Durchführung}
\label{sec:Durchführung}
Der Aufbau des Versuchs ist in Abbildung~\ref{aufbau} dargestellt.
Er besteht aus einem Laser, der als Lichtquelle dient, einer Halterung für Einzel- und Doppelspalte und einem verschiebbaren Fotoelement.
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{abbildungen/aufbau.png}
  \caption{Schematische Darstellung des Versuchsaufbaus.\cite{anleitung}}
  \label{aufbau}
\end{figure}

\noindent Bei der Durchführung des Versuchs werden drei Messreihen mit jeweils etwa 50 Messwerten aufgenommen.
Dafür wird ein Einzel- oder Doppelspalt in die Halterung in der Mitte des Versuchsaufbaus eingespannt und der Laser eingeschaltet.
Durch die Brechung des Laserlichts am Spalt entsteht ein Beugungsmuster, das mit Hilfe des verschiebbaren Fotoelements vermessen wird.
Die ersten beiden Messreihen werden mit zwei verschiedenen Einzelspalten durchgeführt, die letzte mit einem Doppelspalt.
Bei allen Messungen wird sichergestellt, dass der Laser möglichst senkrecht auf die Spalten scheint.

\noindent Die Abmessungen der Spalte werden mit Hilfe einer Kamera vermessen.
